點睇canon出部入門版嘅EOS R ?

牙膏擠多左要收番

繼早前傳出 Fujifilm 將於 2 月 14 日發表新一代的 X-T30 之後，Canon 據聞亦會在同一日出手，發表經已傳了好一陣子的入門版 EOS R 全片幅無反。

據了解，新機的型號為 EOS RP，如果以 EOS 單反作為比較的話，相信會是屬於類似 6D 系列的定位，某程度相機於操控及性能上會有一定的取捨。

無計 商業決定

唔會為左對家部無反 出一部全能FF Mirrorless

咁樣只會打殘翻自己建立左咁多年既單反市場

幻想下 佢一出就出部高像素五軸防震 + 4K60p 咁佢建立既

拍片（1DXii 條line）同 Wedding果邊5D4條line就撞晒 一定會慢慢shift 過去

等唔切就可以買其他牌子

佢唔出咪又係俾人搶客
同埋1dxii同5d4都出咗幾年，直接用無反黎取代都好正常
單反只會慢慢被淘汰

朋友做開婚攝 佢話多左好多人用Sony

但Canon依然係最多

但如果一刀切 應該好傷 牌面技術又未及Sony咁成熟 到時全力出左無反硬撼可能仲傷

Anyway 都擺明係商業決定 打翻入門市場 搶多啲market sharing 先再跟進RF mount

其實eos r已經可以當5d咁用
新嗰幾枝鏡聽講又幾好
仲可以用舊鏡，其實唔難接受

其實你講得有道理 EOS R又有埋反mon
我諗佢個部高級版EOS R應該會走 5DSR路線 即係價錢可能二萬幾起標 根本普通用家難負擔

其實都唔係話要佢有4k 60p 只係想佢4k 30p無crop 另外整返個機身防手震 我諗我都會買單接受

老實講句 賺錢最多真係消費級

牙膏x2

今年 2 月 14 日對於相機界來說似乎是個好日子，除了 Fujifilm 有傳會推出中階機 X-T30 之外，Canon 亦盛傳會出手發表另一部 Full Frame EOS R 無反的入門版 EOS RP。據了解，新機將會可 1,499 至 1,599 美元（約 HK$11,759 至 HK$12,544）的淨機身定價進攻入門市場，以價位來說比起 Nikon Z6 的 HK$19,590 以至是 Sony 的 A7 III HK$17,490 都要平上一大截，個人估計是 Canon 的做法應該是，以比對手更低的價錢，盡量搶佔市場。

對於 Canon 這部 EOS RP 現時所得的資料仍不多，不過羊毛取自羊身上，新機當然亦有部份需要作出取捨，除了機身造工上比 EOS R 會低級一點（可能會由鎂合金改為工程塑膠），另外操控方面亦會作出一定的簡化，盛傳之一就是 EOS RP 不會提供首見於 EOS R 的多功能 Touch Bar 設計。拍攝方面，現時尚未可以確定相機感光元件的規格，不過機乎可以肯定的是 EOS RP 於攝錄上將支援 4K 30fps 拍片，唯一在不「以下犯上」之下，相機於 4K 拍攝時片幅亦很大機會將需要剪裁了。

人地panasonic已經講緊1080 180fps,eos r仲玩緊50fps抵佢個拍片市場俾人食撚晒嘅

其實canon 技術好成熟
但所有技術都分散哂, 同埋唔下放

所以d 機一d 競爭力都無

想搵部4K既，要去到專業級幾萬蚊先有

人地而加Dc仔都有

4k只係基本要求,人地p記已經講緊4k 60fps,10bit 422

Canon 仲扣住個4K比高階機

even佢d所謂高階機嘅4k都係垃圾啦,crop嘅,垃圾

快撚啲cut左個濕鳩touch bar佢就正路

點會被人搶？canon 最多忠心fans

垃圾咪一樣咁撚多人用。。

兩年前突然出部無反3/4旗艦
今日又衝部無反FF
消費者完全不知所措

講緊拍片喎,有幾多人用5D4,我搵freelance 2nd cam要有5d4難過乞米,d人一係用A7SII,一係就用緊陳年5d3

4K 264係垃圾，我要1080 dng video算

咁有mjpg嘅

4K crop 係無辦法的
M4/3 係垂直入光 ,sensor 邊緣無太大失真，變相數碼修正唔洗太多，GPU 負荷細啲
FF 原生4K 10bit 422 做埋修正對機身太吃力，短期做唔到輕量化 ，要比多一兩代時間

canon 拍片留返專業機啦

睇得出尼部有心搶返市佔，RP kit 比支24-105L鏡你一定大賣

反觀Nikon 危機四伏 孤注一擲 有機會捱唔住